==============
Dynamic Models
==============

x(t+1) 

Die zukunft is konditional unabhängigt von vergangenheit wenn wir auf xt konditionieren. 
Xt ist hinreichend um die Zukunft verherzusagen, wir brauchen keine information über
x_t-1.

Unterschied zwischen Markovprozess und differenzialgleichung: 
Bei Markov ist die Zeit diskretisiert, Bei Diff-gleichung ist t reell.
Markov ist probabilistisch und Diff ist deterministisch

2. differenzialgleichung (ableitung 2. Ordnung) sehr ähnlich zu Markov 2. order


:math:`z_t=(x_t, x_{t-1})`: so kann man Markov kette 2. Ordnung in Kette 1. ordnung 
reduzieren. indem man die Zustände umdefiniert als ein Tupel. 

Different inference problems in Markov Models
=============================================


Eine Markov kette ist ein Baum!


Kaman filter nichts anderes als generisches model für probabilistisch inference.